
\medskip

%Les crevettes mangent des granulés qui sont stockés dans des réservoirs appelés silos.
%
%Un silo est composé d'un cône de révolution surmonté d'un cylindre de même base de diamètre
%DC = $2,8$~m. La hauteur du cylindre est égale à $2,4$~m.

%\medskip
%
%\parbox{0.54\linewidth}{\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(5,2.5)
%\uput[r](2.5,2.2){Rappel:}
%\uput[r](2.5,1.5){$\text{Volume du cylindre} = \pi \times \text{rayon}^2 \times \text{hauteur}$}
%\uput[r](2.5,0.5){$\text{Volume du cône} = \dfrac{\pi \times \text{rayon}^2 \times \text{hauteur}}{3}$}
%\end{pspicture}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Calculer le volume du cylindre. Arrondir à l'unité.
On a $V_{\text{cylindre}} = \pi \times 1,4^2 \times 2,4 = 4,704\pi~\left(\text{m}^3\right)$, soit environ 14,7 ou à l'unité près 15~m$^3$..
\item %Montrer que la hauteur AB du cône est environ de $2,5$m.
Le théorème de Pythagore appliqué au triangle ABD rectangle en A, s'écrit :

$\text{AB}^2 + 1,4^2 = 2,9^2$, soit $\text{AB}^2 = 2,9^2 - 1,4^2 = (2,9 + 1,4) \times (2,9 - 1,4) = 4,3 \times 1,5 = 6,45$. D'où AB $ = \sqrt{6,45} \approx 2,54$, soit 2,5~m au dixième près.




\item %Calculer le volume du silo. Arrondir à l'unité.
On a donc $V_{\text{cône}} \approx  \dfrac{\pi \times 1,4^2 \times 2,5}{3} = \dfrac{4,9\pi}{3} \approx 5,1~\left(\text{m}^3\right)$.

Le volume du silo est donc égal à peu près à :

$15 + 5 = 20~\left(\text{m}^3\right)$
\item %L'aquaculteur commande 16 m$^3$ de granulés pour crevettes.

%}
%\hfill
%\parbox{0.44\linewidth}{\psset{unit=1cm}
%\begin{center}
%La figure n'est pas à l'échelle.

%\medskip
%
%\begin{pspicture}(5,6.5)
%%\psgrid
%\psellipse(2.5,5.5)(2,0.5)
%\psline(0.5,5.5)(0.5,2.5)\psline(4.5,5.5)(4.5,2.5)
%%\psellipse(2.5,2.5)(2,0.5)
%\psline(0.5,2.5)(2.5,0)(4.5,2.5)
%\scalebox{1}[0.3]{\psarc[linewidth=2pt](2.5,8.3){1.95}{180}{0}}%
%\scalebox{1}[0.28]{\psarc[linestyle=dashed,linewidth=2pt](2.5,8.6){1.95}{0}{180}}%
%\psline[linewidth=0.5pt]{<->}(0.5,6.2)(4.5,6.2)
%\psline[linewidth=0.5pt]{<->}(0.2,5.5)(0.2,2.5)
%\psline[linewidth=0.5pt]{<->}(0.3,2.5)(2.3,0)
%\uput[ur](2.5,2.5){A}\uput[d](2.5,0){B}\uput[r](4.5,2.5){C}\uput[l](0.2,2.5){D}
%\uput[u](2.5,6.2){2,8~m}\uput[l](0.3,4){2,4~m}\uput[dl](1.5,1.25){2,9~m}
%\psline[linestyle=dashed](0.5,2.5)(4.5,2.5)
%\psline[linestyle=dashed](2.5,2.5)(2.5,0)
%\rput(2.5,2.5){\psframe(0.3,-0.3)}
%\end{pspicture}
%\end{center}}
%
%\medskip

%Voici les informations dont il dispose:
%
%\begin{center}
%\begin{tabular}{|c|}\hline
%\textbf{Informations sur les granulés :}\\ \hline
%Masse volumique: 750 kg / m$^3$\\
%Prix au kilogramme: 160 F CFP\\ \hline
%\end{tabular}
%\end{center}

%Calculer le montant total (en F CFP) de la commande. Justifier la réponse.
Le montant à payer est :

$16 \times 750 \times 160 = \np{1920000}$~(F CFP).
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

